---
title: "istio-consideration"
date: 2024-01-05T18:15:48+09:00
authors: ["chojeonghak"]
#cover:
#  image: 
#  caption: kubernetes
#  style: Full;
categories:
  - istio
tags:
  - istio
  - kubernetes
slug: istio-consideration

toc: false
draft: false
---

# ISTIO 도입 고려사항
##  복잡성 증가
서비스 메시는 쿠버네티스에 대한 지식 이 외 추가적인 인프라 구성 요소, 설정 요건, 배포 고려사항이 존재한다. 이런 부분으로 인해 <ins>`개발자`와 `운영자` 모두 </ins>에게 필요한 전문 지식의 습득이 요구된다. 새로운 인프라 구성요소에는 다음과 같은 것들이 있다.  
- `파일럿` - 트래픽을 관리한다. 
- - 라우팅
- - 서비스 디스커버리
- - 타임아웃
- - 재시도
- - 회로 차단
- `시타델` - 암호화 기능을 제공한다. 역할 기반 접근 제어(RBAC) 기능을 제공한다.
- `갤리` - 설정을 검증하고 저장한다.
- `믹서` - 서비스의 텔레메트리를 수집하는 메커니즘을 제공한다. 권한 부여 정책을 시행한다. 

## 운영 오버헤드
이스티오는 논리적으로 데이터 플레인과 컨트롤 플레인 두 가지 구성요소로 이루어져 있다. 
기본적으로 데이터 플레인 내의 프록시와 컨트롤 플레인 내의 구성 요소를 관리하기 위한 오버헤드가 더해지기 때문에 인프라의 가용성 및 확장성 보장, 프록시 상태 및 모니터링, 업드레이드 및 호환성 문제 해결에 유의해야 한다.  
서비스 메시를 설계하고 구성하는 방식은 시스템 전체의 성능에 영향을 미친다. 

## 시스템 통합
서비스 메시가 잘 동작하려면 쿠버네티스나 네트워크 솔루션 외 여타 인프라와 잘 통합해야 한다. 복잡하고 다양한 환경에서 다른 구성 요소와의 호환성을 보장하고 원활한 통합을 이루기 어려울 수 있다


# 참고
[아마존 서비스 메시](https://aws.amazon.com/ko/what-is/service-mesh/?nc1=h_ls)